[支爆進行中]企債危機蔓延廣東？珠海可口可樂供貨商傳違約

繼遼寧輝山乳業、山東齊星和天信集團後，再有內地企業陷入債務危機。位於廣東珠海的可口可樂瓶子供應商－－珠海中富實業股份有限公司（簡稱珠海中富）也發生債券違約，涉及資金逾6億元（人民幣，下同）。

珠海中富的出事，意味內地7天內，有4家民營實體企業違約，涉及總金額超360億。

珠海中富為飲料瓶供應商

新浪網引述公司秘聞（ID：high3c）指出，內地最大的飲料瓶生產企業之一、可口可樂和百事可樂在華頂級供應商珠海中富，再次發生債券違約，其「12珠中富MTN1」未能按時兌付本息，涉及資金超過6億元。

據了解，珠海中富在28日晚宣布，無法按期兌付其2012年中期票據的本息，涉及發行金額5.9億元。加上3894萬元的利息，涉及總金額6.3億元。

【延伸閱讀】山東債務危機升級 齊星、天信恐掀「連環爆」

珠海中富官網稱，公司擁有4000員工、在全國多個地區設有工廠。早在上世紀90年代，珠海中富就是可口可樂與百事可樂在中國的指定供貨商；數據表明，到2005年，其生產的PET飲料瓶已佔可口可樂、百事可樂在中國市場所需包裝量的一半以上份額。

公告顯示，珠海中富的擔保人是控股股東深圳市捷安德實業有限公司。公司秘聞（ID：high3c）查詢工商資料看到，捷安德已被深圳、廣州和北京三地的法院列入失信被執行人的黑名單。

7日四企業出事 或涉360億元

報道指，對主做飲料瓶的珠海中富來說，它違約的原因也與行業因素有關：公司業績受到了「飲料包裝市場需求不振、競爭激烈」影響。事實上，自2015年以來，珠海中富業績大幅下滑，該年虧損了6636.21萬元，去年的虧損額在5.5億元到6.5億元之間。

內地企業債務危機或正升級，報道指，從不同口徑的數據來看，國內公司債券違約的節奏正在加快。

Wind數據顯示，2014年以來，中國債券市場開始步入違約時代。其中，2015年8月—12月、2016年3月—5月、2016年6月—9月、2016年11月為四個違約事件最頻發的時期。

債轉股，將班債主變成股東，再要求班股東集資，再用股東集資返黎筆錢買返股東d股